\newcounter{finalframe}
\setcounter{finalframe}{\value{framenumber}}

\begin{frame}{Estimation de densité par Parzen--Rosenblatt}
\begin{minipage}{.55\textwidth}
    \begin{block}{Estimation de densité}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Entrée~:} échantillon iid. d’observations.
            \item \textbf{Sortie~:} densité estimée en $x$.
        \end{itemize}
    \end{block}

    \begin{itemize}
        \item Nombre d’observations dans une fenêtre $h$ autour de $x$.
        \item Lissé par un noyau $K$ $\Rightarrow$ estimation continue et dérivable.
        \item $h$ détermine le niveau de \enquote{lissage}~: \textbf{très important.}
    \end{itemize}
\end{minipage}\hfill%
\begin{minipage}{.4\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{fig/extra/parzen}

    \vfill
    \begin{center}
        \slidecite{parzen-1962-density-estimate}
    \end{center}
\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}{Évaluation expérimentale}{Nombre de groupes de taille $\geq$ 2}
\begin{minipage}{.425\linewidth}
    \centering
    \textsc{Recherche locale}

    \vspace{1em}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
            xlabel=$\ratioedge$,
            width=\linewidth,
            height=5cm,
        ]
            \addplot table {fig/association/tracking-results-nb-clusters};
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{minipage}\hfill%
\begin{minipage}{.575\linewidth}
    \centering
    \textsc{Segmentation densitaire}

    \vspace{1em}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
            axis on top,
            xlabel=$\ratiodensity$,
            xmin=0.2,
            xmax=1,
            ylabel=$\ratioedge$,
            ymin=0.2,
            ymax=2,
            width=.7\linewidth,
            height=5cm,
            point meta=explicit,
            colorbar,
            colormap/viridis,
            colorbar style={
                scaled ticks=false,
                tick label style={/pgf/number format/fixed},
            },
        ]
            \addplot [
                matrix plot*,
            ] table [meta index=2]
            {fig/association/quickmatch-results-nb-clusters};
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}{Évaluation expérimentale}{Taille moyenne d’un groupe}
\begin{minipage}{.425\linewidth}
    \centering
    \textsc{Recherche locale}

    \vspace{1em}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
            xlabel=$\ratioedge$,
            width=\linewidth,
            height=5cm,
        ]
            \addplot table {fig/association/tracking-results-cluster-size};
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{minipage}\hfill%
\begin{minipage}{.575\linewidth}
    \centering
    \textsc{Segmentation densitaire}

    \vspace{1em}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
            axis on top,
            xlabel=$\ratiodensity$,
            xmin=0.2,
            xmax=1,
            ylabel=$\ratioedge$,
            ymin=0.2,
            ymax=2,
            width=.7\linewidth,
            height=5cm,
            point meta=explicit,
            colorbar,
            colormap/viridis,
            colorbar style={
                scaled ticks=false,
                tick label style={/pgf/number format/fixed},
            },
        ]
            \addplot [
                matrix plot*,
            ] table [meta index=2]
            {fig/association/quickmatch-results-cluster-size};
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}{Évaluation expérimentale}{Écart-type moyen d’un groupe}
\begin{minipage}{.425\linewidth}
    \centering
    \textsc{Recherche locale}

    \vspace{1em}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
            xlabel=$\ratioedge$,
            yticklabel style={/pgf/number format/precision=4},
            width=\linewidth,
            height=5cm,
        ]
            \addplot table {fig/association/tracking-results-cluster-deviation};
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{minipage}\hfill%
\begin{minipage}{.575\linewidth}
    \centering
    \textsc{Segmentation densitaire}

    \vspace{1em}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
            axis on top,
            xlabel=$\ratiodensity$,
            xmin=0.2,
            xmax=1,
            ylabel=$\ratioedge$,
            ymin=0.2,
            ymax=2,
            width=.7\linewidth,
            height=5cm,
            point meta=explicit,
            colorbar,
            colormap/viridis,
            colorbar style={
                scaled ticks=false,
                tick label style={/pgf/number format/fixed},
            },
        ]
            \addplot [
                matrix plot*,
            ] table [meta index=2]
            {fig/association/quickmatch-results-cluster-deviation};
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}{Acquisition de structure par mouvement}
    \begin{def-problem}
        \DefProblemName{Acquisition de structure par mouvement (\PbSfM)}
        \DefProblemInput{$n$ images}
        \DefProblemOutput{Nuage de points minimisant l’erreur de reprojection}
    \end{def-problem}

    \begin{block}{Théorème}
        S’il existe des points dans la scène qui ne sont pas toujours visibles\\alors \RefProblem{\PbSfM} est {\NPHardClass} (réduction de \RefProblem{\PbSAT}).
    \end{block}

    \vspace{1em}
    \slidecite{nister-2007-sfm-nphard}
\end{frame}

\setcounter{framenumber}{\value{finalframe}}
